做人做事、要向內求、唔好向外求

唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

舉一個好例子、地雷 post 本來只是高登平日眾多類別的其中一類常見帖子、既娛樂大眾亦無傷大雅、更可增進電腦知識. 因此雖然我不幸中伏、但都唔會埋怨有人開呢類 post 害人、或呼天搶地心存咀咒等. 我第一時間只會怪責和檢討自己為何如此大意. 正如祈福黨來呃你、都要你肯比人呃先得、一個騙局如果只有騙子係唔成事的、一定要有人飾演受害人、才成一個騙局、所以、除非我們永不踏足一個自己不熟悉的新境地、否則無論在任何範疇上、都應該盡快設法不讓自己飾演弱者、受害人. 這是人生在世應有的態度、凡事向內求、不向外求.

結論 : 讀書的努力讀書、工作的努力工作、有時間搵d野學下讀下無蝕底、打下J無乜所謂、但打機就唔好太沉迷.

鏟車其實冇講錯,特別依句[唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍]
最低工資出咗啦

我姨丈成日都講同一段說話，佢做運輸生意都幾成功

好耐無見鏟車巴打段文

正皮

又貼呢篇垃圾

岩

你個名

正評

樂觀sir d文???

屌
邊個推番個post上黎

懶

如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立

成篇都agger, 除左呢句